% Created 2023-02-09 Thu 14:11
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\author{Philip Sokolov}
\date{Vrijdag 27 januari 2023}
\title{Dryade leesgroep}
\hypersetup{
 pdfauthor={Philip Sokolov},
 pdftitle={Dryade leesgroep},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 28.2 (Org mode 9.5.5)}, 
 pdflang={Dutch}}
\begin{document}

\maketitle

\section{Doelstelling}
\label{sec:orgd094730}
Het doel van de Dryade commissie is om mensen bij de studie Filosofie te helpen
zich intellectueel te ontplooien. Een belangrijk onderdeel van jezelf ontplooien
als denker berust zich op het rigoureus beoordelen van en engageren met werken
en ideeën, die invloedrijk zijn (gebleken). Aangezien we bij de standaard
bachelor filosofie in Utrecht zelden de tijd hebben en krijgen, om een werk in
zijn geheel te lezen en er slechts extracten van lezen, lijkt het ons nuttig om
een leesgroep in te richten waarbij we precies dat doen: een belangrijk werk
pakken van een (grote) filosoof (uit het cannon) en er (in zijn geheel) grondig
door heen gaan, \emph{onder begeleiding van een kenner}.

Het idee is dat we wekelijks bijeen komen (dit om ritme te houden) op een tijd
die het meest geschikt is voor zowel de deelnemers als de begeleider van de
leesgroep, dus niet te vroeg (zodat mensen die van ver komen niet te voor de
dageraad op hoeven te staan) en niet onder college tijd en dat we dan het
gelezen deel (bijvoorbeeld een hoofdstuk) gaan bespreken en gaan close-readen,
of deconstrueren. Het liefst conveniëren we off-line om de betrokkenheid te
bevorderen, maar online kan ook een optie zijn. Op een geschikte locatie, die
fijn werkt voor alle leden. Dat kan dus ergens op de universiteit zijn, maar
hoeft niet per se.

Het idee is dat het allemaal vrijblijvend is en niet voelt, als standaard
onderwijs, waarbij men deadlines heeft en cijfers moet halen. Zodat men zich
meer kan focussen op authentieke nieuwsgierigheid.

We hopen echter wel dat de deelnemers, de leesgroep serieus nemen en zich
committeren. Dit vanuit het respect voor de begeleider die hun tijd en moeite
beschikbaar stelt aan de studenten die zich willen committeren. En vanuit
respect naar hun mede deelnemers, die ook moeite doen om op te komen dagen en
een leuke leesgroep willen hebben.

\section{Concreet}
\label{sec:orgfe5937a}
\end{document}